內地母涉疏忽 7歲女永久腦受損

【本報訊】內地女教師與港人誕下一對子女後移居本港，獨遺女兒交內地親人照顧。其後她與夫分居，接女兒來港入學，並為她申請綜援。後來女童突停學，兩個半月後由母親送往急症室，當時7歲女童瘦至皮包骨，皮膚潰爛，一度無生命迹象；經救治後腦部嚴重受損，永久影響身體機能，相信曾長期營養不良及缺乏妥善照顧。母親事後涉向醫生、社工及警員謊稱女兒自小已有發展障礙，一直不懂說話及行走兼厭食。涉案父母昨於高院受審。

被告內地女教師王榮汶（42歲）否認忽略兒童及妨礙司法公正罪，並與其夫凌耀忠（52歲）否認一項妨礙司法公正罪。控方開案陳詞直指本案是悲劇。女被告曾於內地結婚並誕下孖女，及後離婚，2006年嫁給男被告，2008年2月在內地誕下女兒「林林」凌潤林（又名王梓淇或王澤榮），即本案受害女童，其後再有一子。

2012年底，女被告帶孖女及幼子來港與男被告團聚，居於青衣公屋，卻將林林留在汕頭，由外婆照顧。兩被告2013年4月分開，男被告留在青衣與母親居住，女被告則與3子女搬到荃灣，領取綜援，並有社工跟進個案。女被告至2014年11月帶林林來港，安排她入讀幼稚園，又替她申請綜援。控方指林林由女被告獨力照顧，男被告並無負責林林日常起居。惟林林於2015年4月28日後未有再上學。

控方指女被告從未向社工透露林林來港，亦沒透露林林有健康問題或發展障礙，於2015年5月底更以不欲鄰居知情為由，婉拒社工家訪。控方指社工如能家訪，或可得知林林情況，認為女被告不欲當局知情。

同年7月18日晚上11時許，女被告乘的士往仁濟醫院，抱林林走入急症室，15歲孖女陪伴在旁。急症室醫生發現林林無呼吸脈搏、瞳孔無反應、體溫低，身上有多處新舊傷勢。從控方呈堂照片可見，林林瘦骨嶙峋，多處皮膚瘀腫甚至潰爛，尤其大腿傷勢範圍甚廣，幾乎見骨。有女陪審員觀看照片時不禁皺眉。

林林經救治後轉送瑪嘉烈醫院深切治療部，但留醫兩周後，7歲的她仍僅重14.8公斤。醫生認為林林長期未獲足夠食物，營養不良，又欠妥善照顧，體弱得心臟停頓，腦部嚴重受損，很大機會影響身體機能。

控方指出，根據幼稚園老師證供，林林原本活潑開朗，惟由停學至送院間兩個半月內卻變得虛弱如此。雖然沒有目擊證人可指出期間林林生活如何或發生何事，但根據環境證據，已可推斷她被故意忽略導致受到不必要苦楚或健康受損。

稱傷勢玩屎玩尿造成

控方指女被告未有向林林提供發展所需的足夠食物，或明知她未有洽當進食，不理她體重不斷下降；又指女被告明知林林生病甚至體弱得動不了，仍不求醫，導致林林幾乎死去。

女被告曾向急症室醫生指林林來港僅兩月，自小有毛病，低智並厭食。至7月28日兩被告與醫生等開會時，女被告堅稱林林一直不肯吃固體食物，只能餵粥及葡萄糖水，不懂說話及行走，長期卧床，傷勢是林林自己抓損及玩屎玩尿造成。

女被告又指林林早產，出世僅1.5公斤，要留醫兩個月；惟根據她替林林申請綜援時呈交的內地出世證明書，林林足39個月出世，重3公斤，健康良好。

女被告又指內地醫生已診斷林林發展遲緩，她認為不用再求醫，並歸咎於外婆沒耐性餵林林影響其健康。控方指女被告提供虛假的背景、病歷及健康狀況資料，旨在誤導眾人及卸責，以逃避嫌疑及罪責。聆訊今續。

仆街老母

撚樣

呢啲仆街老母真係要落地獄

又要香港人養

女被告又指林林早產，出世僅1.5公斤，要留醫兩個月；惟根據她替林林申請綜援時呈交的內地出世證明書，林林足39個月出世，重3公斤，健康良好。

哪吒咩

Btw, 係咪痴L線, 唔想養就咪撚生啦

死支那狗

納稅人錢

肯撚定係假離婚

又要香港人埋單

大陸做老師成皮幾野一個月ＷＯ， 有無必要離左婚都要來香港， 係大陸有皮幾野已經好爽啦, 隨時綜援都無咁多

連野食都冇比個女，究竟啲綜援錢用咗去邊

人心不足蛇吞象
呢類明顯呃福利既冚家鏟就褫奪佢居民身分啦

變態

最撚仆街就係個男人
幫手引入支那外種

屌你老母人道毀滅咗隻蝗B啦

得罪好多連登仔
好多老母都係大陸婆

中央送大禮

老母冇得揀但老婆有

兩公婆幾時比雷劈?

死唔去即係香港人埋單

咁仆街嘅事冇人理

大陸教畜賤過閪
又呃綜援又虐兒

連個蝗婦一齊啦

支那人講人性先係新聞

支那女

咁嘅人做老師。。。

傻左啊你
皮幾野,校長都未必有啦,唔貪的話

大陸好興叫「帶學生」
收返幾千蚊一年 幫個學生補帶
咁當然我諗唔係個個老師都有資格做啦

E 但係我真係識一個普通師奶做開幼稚園老師返深圳南山區開工搵皮半至兩皮喎，肯定唔係校長

因為佢地以為老師只係出official 一份糧， 而唔知另外有一舊好大舊叫“獎金” 的物體

啲錢係咪咁樣賺

其實香港依家好多呢啲Case，啲仆街大陸雞喺香港生咗仔囡或者帶咗仔囡嚟就用佢哋申請老綜，其餘咩都唔理，自己返大陸，當啲仔囡係提款機

咁既叉燒父母好心唔好生啦

引入內地專才 呃綜援

中港婚姻慘劇

一齊翻大陸咪撚煩

中港問題 無日無之

啲大陸閪十個有九個半唔撚識湊仔
甚至唔可以話佢識定唔識
因為班撚屌十個有九個湊都唔撚湊

又帶d貪身份證既垃圾落黎
醒下啦垃圾
你估班支那雞真係貪你靚仔咩

覺得係佢果三姐弟打成佢咁

一線城市高校教英文都係得七千幾，但每年有萬幾獎金。最高最低應該相差好大。

屌你仲要係教師

可唔可以判佢坐監

佢地興放養

又要香港找數
班撚樣係咪前世未仆過蝗

支狗

你講緊乜鳩

仆你個臭街咁撚樣做咩人老母 唔撚想養一開始唔該你咪撚生 生落黎呃綜援？個小朋友本來正正常常好地地咁就比個人渣老母害左成世 到底點解會忍心咁對自己個女？真係好可憐 佢老母唔撚係人黎 畜生不如

終身監禁都不為過

女囚友早已磨拳擦掌

已經唔關國籍事，呢啲咁嘅女人喪心病狂，親生㗎點可以咁對待